612 基金存款 3600 萬仍告急？原因：擬撥1500萬推「第二位大律師」計劃，年青大律師要開飯

用以支援反送中運動示威者的「612人道支援基金」成立逾一年，在今年六月發表了周年報告，信託人之一、大律師吳靄儀今（25 日）在蘋果日報撰文，報告 612 基金的財政狀況，她表示擬撥約 1500 萬推出「第二位大律師」資助計劃，認為有助已與當事人建立互信的大律師繼續支援，亦有助年輕律師累積經驗。另外，她指 612 基金現時存款約 3600 萬，惟法律支援費用十分龐大，「需要市民一如既往，不離不棄繼續支持」。

七月起 34 宗案已排期 十八個月正審費達 2200 萬

吳靄儀表示，經過信託人的商議和策劃，基金將推出兩項新的資助計劃。第一個是區域法院案件「第二位大律師」資助計劃，讓已獲得法援的被告，在法援委聘律師同意之下，增聘「第二位大律師」協助出庭，由基金提供津貼。第二位大律師年資須為 5 年或以下，以在案件初期已為被告提供服務者優先，一來可令事先已與當事人建立互信的大律師繼續支援當時人，同時也讓更多年輕律師累積經驗，應付未來之需。她指，基金提供的津貼並不豐厚，以每出庭日數 3,500 元計，每宗案件以 52,500 元為上限，每位大律師每年 30 天（不限案件數目）為上限，以 600 宗件之半數為基礎，基金會為該計劃撥備 1557 萬。

第二個是預付裁判法庭正審法律費用，按基金擬定的費用標準，以排期所定日期估算，從今年 7 月到明年 4 月，九個月間共有 34 宗案件已排期，涉及 80 位被告，預計法律費用約 1100 萬，由此假設十八個月的正審費用將達 2200 萬。基金當前存款約 3600 萬，「需要市民一如既往，不離不棄繼續支持，才能應付未來十八個月的支出和維持財政穩健。」

截至八月底法律費用支出總額達5400 萬

吳靄儀指，612 周年報告中檢討了運作經驗，亦有提及完善基金的組織架構及資助指引，以便公眾監督，同時加強財務規劃，積極籌款，以確保基金財政穩健。她指，在六月時已預見，隨著 2000 多宗抗爭有關的案件展開正審，法律費用將十分龐大，同一時間，基金的開支急速上升，升幅最大項目為法律費用資助、法援分擔費資助、還押在囚物資的補貼，截至八月底，這三項支出的總額分別為約 5400 萬、約 700 萬、約 350 萬。

吳靄儀表示，為了盡量善用公帑資源，基金要求區域法院及以上法庭的審訊，需先申請法援，基金則資助法援署要求申請人繳付的分擔費，至今被控暴動的有約 680 人，向基金要求資助分擔費的申請人也隨着增加，這是可以預期的。至於其他 1400 多宗不同罪名的案件，她說，在多次提堂後亦陸續排期正審，一般都需基金支付費用，因此無法預計最終涉及的款項會多龐大，另外，還押被囚人數日增，還押在囚物資需求也持續上升。

她最後表示，上述法律費用看起來驚人，能維持平穩「實有賴一群熱誠為公的律師和大律師，接受劃一及往往低於正常水平的費用標準」，「當我們寫下香港法治的奮鬥史時，他們和所有默默捐助的香港人不會被遺忘」。

等泛民衝入嚟話五毛

金魔法師出動

唔緊要

多個人多雙筷啫

法律界是咪今次運動最大贏家

最大贏家, 定最大食家？

不如上市啦

係大部份case中,
junior counsel 有必要咩？

培養新人
做好永續抗爭既準備 長做長有

越嚟越多人要開飯

每年執業人數都上升

係都狗仔先

永續法治未死

如果係不如拎天下為公d錢出黎幫左612先啦
反正都唔可以集體訴訟

仲有佢地份糧

不如光時既每月10萬糧轉為每月捐10萬去612

其實都差唔多

咁玩法, 真係可以永續告急

好多人都唔再捐612同星火了

「第二位大律師」計劃，培養新人 => 告急 => 籌錢 =>大成功
=> 推「第三位大律師」計劃 ，培養新人 => 告急 => 籌錢 => 大成功
=> 推「第四位大律師」計劃 ，培養新人 => 告急 => 籌錢 => 大成功
=> 推「第五位大律師」計劃 ，培養新人 => 告急 => 籌錢 => 大成功
=> 推「第六位大律師」計劃 ，培養新人 => 告急 => 籌錢 => 大成功
=> ....

按此邏輯，
其實仲可以：
「第二位律師」計劃，培養新人
「第二位師爺」計劃，培養新人

嘩！正呀屌！
每次開審, 辯護團成百人
勁過盧武鉉 《逆權大狀》ENDING！

Over my dead body

我好OPEN

只要大家有錢, 又鍾意捐, 咪去捐

有人到今日都話要比錢光時架

大家知道做緊乜咪得囉

我就唔見泛民大狀學到《逆權大狀》入面既盧武鉉 1%

《逆權大狀》個ENDING就學到十足

屌你老母又分化612
無呢班大律師手足死撚左好耐啦，呢堆錢絕對值得俾

我又唔係叫你地唔捐
我唔會叫人唔捐架喎
大家都要開飯, 我明

原因係法援唔會批比冇經驗既大律師。

佢唔咁樣做嘅話，一世都唔使旨意拎到法援筆錢。

拉

拉佢得架啦

被告已有法援代表大狀

這是extra的

簡單來說，是「泛民JUNIOR COUNSEL助養計劃」

我唔反對助養

都唔係自己錢梗係駛得乾爽啦，
試下洗3500萬佢要捐5%出黎哎

要開飯, 明既

1500萬, 其實可以用嚟做更有用既事

不過用嚟助養泛民JUNIOR COUNSEL

也未嘗不可

唔好嘥時間
咁不如講下應該捐俾邊個組織?
或者直入邊個戶口好???

惟有多於一名年資有15至20年的大律師透露，縱使曾處理不少法援案件，亦「一手一腳」由被告被捕起開始代表被告，卻遭法律援助署以「經驗不足」為由拒絕，批評署方甄選準則不透明。大律師公會表示收到同類投訴，已致函法援署反映，希望署方重視被告與大律師之間的互信關係，使被告可獲委派合適的法律代表，從而面對公平審訊。

佢而家擺明就係想多啲大律師可以有經驗，咁法援就少啲藉口可以唔批。

知唔知有好多法援因為大律師經驗不足係唔批？

拉

笑撚死回覆全部來來去去幾個人

當喺法律界最低賤嘅當值律師20年前都已經$7400日
豬頭骨嘅法援代表大律師喺區院上庭每日收緊$12720都大把case無人接
而612就夠膽搵出每日$3500搵大律師喺區院上庭 法律界果然係呢次運動最大贏家

屌你老母！手足分分鐘要坐幾碌，你唔出盡力打甩佢仲同我講你想train律師？宜家搞律師育成計劃呀？為咗cap水，咁多位手足嘅一生就敗喺你地手上，我屌你老母呀！

以後都唔撚洗旨意再捐錢俾你呀！冚家鏟！

笑撚到仆街

除左SC接 老實唔需要junior counsel
但佢都提到 而家legal aid會唔批俾你原本個counsel
所以原本個counsel 就會變左「第二」

入落樓主戶口佢就滿意

蕭生 最穩陣 淨係日日撚化老人變黃已經值支持

我有手有腳,

唔駛助養

呢個post可以一次過block晒所有五毛

「法援因為大律師/律師經驗不足唔批」唔係新事

30年前已經係咁

「法援因為大律師/律師經驗不足唔批」既原因, 你知唔知？

因為律師比較多人係支持泛民，捐比612俾人感覺就等於支持泛民，唔係手足

不過我都有捐

精華 長知識受教了

我想講律師行業 唔理你政見黃定藍
你接得單case就要盡全力幫client打。你hea打 之後只會比人唱衰 唔洗生存

放心, 我唔會叫人唔捐612的

冇經驗就自己去學啦
成千萬夠好多手足安家

我只知道知道你係5毛仆街冚家剷 拉

612律師大把仆街嘢啦

我都費事講

真係吊緊鹽水

睇你既回覆,

就知點解法援唔敢批比你去做

成千人被人告緊
就算平分咪每人一萬

點解唔可以諗成係幫手足? 話就話明明明 你到單單打打 你不如又講下做左啲咩咁把炮 咪又係抽離世界 指點江山

其實肯做一、兩單pro bono junior counsel,
咪有經驗囉

佢地唔肯

巴打成功令到樓主動機性對你既post失明

pin this la

幫手足?

佢個計劃, 係手足已經有代表大律師既情況下

搞多個第二大律師出嚟

手足已經有代表律師幫緊

沒有第二大律師, 手足都係已經有人幫緊

助養計劃從來都唔係必不可少, 係助養
你覺得支持助養, 咪去捐, 我真係唔會阻人

一到夜晚就大量5毛出沒

泛民保就業計劃

你覺得籌完呢一千萬唔會再籌？
點解要幫法律界養人

但你肯定所有case都係咁樣 我就幾肯定612真係有幫到真係需要嘅手足 你咁樣去放大一啲未理想嘅case 又真係幫到手足?
希望你真係5毛 如果唔係你都幾癲 完全冇理解真實情況 一味ff 然後妄下判斷 真係寧願你出少句聲當幫忙

快d推多班細路出去比人拉啦
唔比人拉點培訓新人
我地要狀大黃色法律圈
到時贏硬

籌唔籌到先
當初係人都話612唔夠錢會再捐

同埋安家費你預每人幾多先

講真我永遠認為一切嘅法律條文/司法體制都係建基於暴力

想係法庭內想戰勝共產黨
等同想用國安法拉鳩侵侵

話拎啲錢去搞秘密組織我都冇咁無奈
唔係嬲，係無奈

嘩屌你老母個post 5毛熱狗多撚到

你唔比錢律師去打官司 你係咪會組織人去劫獄? 大家都知法律已死 但你未有能力推番佢 你都係要跟佢遊戲規則去玩嫁啦

Pish

個計劃條款係立場個新聞寫出嚟

你自己睇

我無話612唔幫手足

而你自己去諗, 呢件事係咪對幫手足係必需？

呢d錢係用法, 係咪同你既意願相符？

你覺得ok, 咪去捐, 我真係唔反對, 也不阻止

咪spin啦 現家講緊個計劃根本冇需要
安家費唔work 唔代表佢呢個計劃好

善用不推文啦屌你

樓主覆左n個留言 就係唔敢覆呢個

傻閪 睇清楚先講 我係講緊612請多個律師做intern係on9
冇講唔捐612 唔打官司

如果你所謂真係咩唔支持 唔反對 就冇謂係到單單打打 比人屌完又扮中立

一係你比個有建設性嘅做法出黎
冇嘅點解要抹黑612which佢每日幫緊手足？
唯一解釋：抹黑，拉一派打一派
block

手足依家唔係無律師

係extra比錢搞多一個去助養

你唔培養律師咪要食出面貴價 又冇咁難明

依家係講緊好多一向跟開手足case既大律師唔會係法援批個個 而手足係想要用返跟開佢case既大律師 先安心d 但就要自己出錢 612個scheme就係想幫到依類case 你spin去助養做咩

有律師=/=個律師真心幫手足
收皮吧

每日3500都唔夠
手足書都唔讀出黎抗爭都唔夠律師收賤價3500黎
你知唔知連建制派都嘈過疫情冇官司打 係法援派反送中case先有錢

你都 CLS
呢個擺明係助養

屌你 你不如睇清楚篇野再同我講野啦 完全扭曲曬人地成個目的 人地個目的係助養律師咩?

認真mode手足麻煩善用不推文
Don’t make stupid people famous thanks

笑死 一個律師cap水唔夠 要打孖 黎

點撚解要培養律師
講到自己咁偉大 根本班律師自己都可以收法援價幫手足 根本自己貪錢

一定要支持?

612係咪做乜都盲撐？同藍絲有乜分別？

拉

有律師=/=律師會幫手足
睇清楚先講野

因為黎黎去去都得個幾個律師夠資格打抗爭case
其他會比法援reject
睇清楚先吠

唔一定要支持
但係抹黑嘅意圖就好撚明顯

有法援CASE無人接
同助養多一個EXTRA, 非必不可少, 既唔夠料JUNIOR COUNSEL
係兩件事

唔係錢既問題,
係NATURE既問題

枉你地費盡心思諗出呢D橋出嚟

咁你要屌就唔好講工咩唔支持唔反對 講到捐錢嘅人就盲撐 你連人地目的係咩都唔知就出po屌 你係唔係盲反呀
on9係到單單打打 比人屌兩句又要企番係中立道德高地 再比人屌就話人地盲撐

唔夠經驗嘅律師法援唔撚批
如果你係手足麻煩睇清楚先
熱狗5毛就含撚死啦

true!

Smart 泛民大狀 (唔夠經驗) 先諗到呢條橋

我咁 stupid 真係無諗過！

手足可以隨時轉 612自己都可以俾律師錢 律師有心都可以收平 明明係佢地兩樣都唔肯做 點解仲要我地助養返律師

你話培養律師 咁要等幾多年？

--> 612絕不完美，好多嘢可以屌，你唔捐唔支持係你嘅喜好。但係兄弟爬山各自努力，如果你標榜自己做黃絲同時出黎散播極之錯誤嘅訊息、甚至倡議叫人報警用特權法查612，出黎搞分化嘅人，一係戇鳩，一係居心叵測。講完。

quote from 頭盔偉的走佬日記

又捆綁泛民
含撚啦5毛

自己真係做得唔好，點解呢個post入面咁多人我未block...

原來612唔係捆綁泛民？

612係咪會refer cases 去親共派律師？

好多律師已經收緊最低價
律師樓/office work唔撚洗錢？
你可以唔捐
但係抹黑就含撚死啦

你弱智架咩 咁日日咁多手足上庭個啲係咩人黎？紙板黎架？
佢講緊係暴動case呀 全港係得潘熙個啲大狀先打甩過暴動 你係咪想培養十幾個潘熙？

五毛新分化藉口

其實由星火涷結開始，仲係叫人唔好捐612果堆，有95％都係五毛黎架啦

你講到香港律師係貧窮線咁

其實好多都肚滿腸肥

刑事案揾junior就含撚啦
宜家唔係話偷野喎，國安法隨時俾人屈坐十年八年

賤畜樓主唔撚知價喺度鳩吹，仆佢老母臭街，唔撚知612幾仆心仆命幫手足。

樓主叫撚哂你身邊所有人認罪/自辯，咪撚養肥612班狀棍啊，啱唔啱啊，賤種樓豬

屌樓主老母，日鬥夜鬥鬥撚完未啊？鬥鳩死埋612我屌你老母你去邊撚到搵法律支援畀被捕手足？你搞壇新出嚟？定同手足講叫佢哋委屈下坐返十年八年先啊？

而家呢啲case唔夠五成定罪率，如果個個學樓主咁撚柒弱智，唔撚請律師，要彰顯法治已死，一半手足坐緊冤獄啦屌你老母。

夠彊就搵證據出嚟證明612班律師出高過市價一截嘅天價打官司，搵唔撚到嘅你死全家，死完男家死女家日鳩日見到呢啲仆街分化 post,真係火都嚟撚埋

係，之前錯過咗

等緊你捐哂款身家出黎抗爭

得，但我都要籌旗 輪住黎！

熱狗5毛今日瘋狂狙擊612

從來無人叫唔好捐612

係叫你地, 諗清楚, 612用錢係咪用得其所

市民每一蚊都係血汗錢

係咪要光時2.0先安樂呢?

block咗你又入黎

佢句嘢鳩到

如果你無門路買軍火去游說 反而洗左去iphone咪不如捐俾612

請善用不推文回覆對待5毛

拉啦

你知唔知有幾百單等上庭
而可以打暴動案嘅律師係好少

隨便啦, 我都無所謂

612人血饅頭，應該免費打官司
黃店係，應該要免費派飯，支持樓豬批鬥

3600萬
夠買10個上車盤了
拎黎比手足做首期仲好

其實打唔打官司只有當事人有資格決定

既然當事人決定左要搵法律支援，
我地嘅責任就係做好back up
全力支持番手足嘅決定
所以先去捐612

你唔係被人告果個，其實無資格幫人決定埋人地要點行

乜打暴動案有條件限制咩?

我唔識, 你講嚟聽吓?

想學嘢

黃店做義賣, 真係做咗N次

請善用不推文回覆，無視對待5毛

冇錢洗就要養佢地？咁手足入去坐又唔見你地關心下
真心垃圾 淨係識幫有光環既人含撚
你地都係繼續奶律師鞋底 靠佢地幫你爭取自由囉

講真，612跟本就唔係抗爭
只係洗脫罪名，對抗爭其實無用，
只係負累

不過都算啦，運動已完
班友做左condom仔，光時攬炒個堆就揾左過千萬

奧b

612的確有某d地方做得唔好
但係好心你弱智+文盲就咪撚衝出黎
明明係法援處玩野
以「經驗不足」為由唔批法援比好多一直跟開手足case嘅律師
宜家612就正正target去幫佢地

其實好事黎
照妖鏡post唔駛慢慢搵
一次過集中block

612就黎冇錢啦

你比狗拉千奇咪撚搵律師
大嗌法治已死直接行入去坐

原來捐錢比612等於無關心在囚手足

你留意返就知 法援唔批有好多原因 都有試過話太貴唔批 結果612唔肯 律師又唔收平啲 手足焗轉律師
咁呢啲又點？ 又捐多啲養埋佢地

想捐錢咪捐囉冇人阻你
但係你都諗下政府無成本咁告人
隨住抗爭熱度減低/香港經濟下行
捐錢既人同埋金額會降低
612基金得嗰幾千萬點樣填依個無底深潭
肯定遲早有一日一定會爆煲冇錢打官司
如果政府打壓唔批法援比抗爭者
更加會加快爆煲既速度
到真係爆煲既時候 民間亦都冇力冇錢去支援手足去打官司
咁到時可以點

一

黃色揾食圈

捐錢就叫關心 唔怪得Twitter都叫抗爭啦

課左先講

樓豬做咩唔開post

簡單一句
手足比狗咬要打官司
幫定唔幫？

如果唔助養多一個並非必不可少既第二大律師

個基金D錢咪可以用耐D, 幫多D手足囉

依家係咪水浸, 多錢到, 可以有錢去做TRAINING?

年頭失業，問612攞生活費畀咗兩次就話唔再畀。

二

都仲未話你PR

唔打都焗打啦，依家大家想要嘅相信唔係打官司
因為就算認罪還是抗辯都仲係共產黨個擂台玩緊

請善用不推文回覆5毛化

分化

巴打真係樂觀

即係捐又對抗爭無用，唔捐班人又等死

你spin撚完未？
一直都講緊根本唔需要助養班律師做intern 冇講過唔需要律師 後生律師要經驗可以自己去搵 唔需要手足啲錢養埋佢地

不過算啦你地都係鐘意話人五毛之後就乜都唔聽

你唔好再mislead啦

係咪咁低裝呢?

手足係已經有大律師代表既前提下
612要出多一舊錢, 去搞training, 去搞多個並非必不可少既第二大律師

crux is, 咁係咪捐款原意？ 係咪用得其所？

你道理講唔過, 一味mislead + 情緒勒索?

泛民大狀係咪咁低呀？

好想知無左612
比人告果d邊個幫

開啦開啦呢兩日太忙
好掛住你哋 為你地而開

法律版敎怯

我入多次比你啦

612唔保你, 我保你

幫律師黨培養新血

一人比盡5萬又唔係過份

某黃店都10萬一個月啦

法援依家成日話律師無經驗唔批嘛
如果呢班年輕律師有經驗，法援就無計ban

雖然我覺得呢個諗法有d天真，同支共玩制度根本係hard mode

不過，任何有機會幫到手足嘅都一定支持！

串緊你呀柒頭
捐錢同做其他嘢關心唔可以同步？

2千幾個手足要上庭要有幾多律師先做得哂？
做大個餅有乜問題
答我

永續6c黨

請善用不推文回覆處理5毛分化

依家唔係叫人唔捐
係諗清楚咁係咪用得其所?
係咪捐款原意?
係咪光時2.0事件?

泛民班友就不斷係度spin

好撚多波台狗出現
賭撚完波未啊

開啦開啦呢兩日太忙
好掛住你哋 為你地而開
（上面唔小心覆錯自己）

咁仲有好多係入唔到罪

屌你老母垃圾樓主，人哋扑心扑命咁幫手足打官司，你條撚樣到時犯咗國安法要揾律師唔好揾612嗌救命，到時慢慢對住班紅官自辯辯包佢，到時坐十年八年唔好問我點解

日撚日鬥黃，正經嘢唔做
係呀，咩龍門定光榮定渣哥好多noise，入面啲手足呢？屌緊你哋仲鬥黃玩分化呀！

垃圾post 拉

講多都哂鳩氣

你道德勒索冇用架wo
如果年尾到出年出現裁員潮
連自己都保唔住點樣去幫人？

5毛認證

關係係乜

多謝巴打，有家長幫咗手暫時夠用了。

你要training多少年呀? 答我啦

仆你個街,

你個大狀咪照上囉, 無法援, 咪612比錢囉

612依家話要1+1, 同一單case 1+1呀

你無撚再係度mislead同spin啦屌你

你可以唔捐
但係抹黑就一撚定係分化5毛

當你乜都無做，紅官都可以判你有罪時，仲可以點打官司。當你情理兼備，有證有據都可以唔理時，同港共玩法律只係燒錢。港共應該好識玩，間唔盎單正常咁判，畀你覺得有機會贏，咁就可以繼續燒錢。咁佢誘你落搭就成功。

不過又話返轉頭，而家和理非罷工因為香港人好鍾意返工搞唔起，武鬥更加無可能，法庭只係唯一可以做既地方。香港人咁有錢，咪燒下錢燒住等。

抹黑都on撚9 做錯都唔屌得 你仲惡撚過共產黨喎

波台狗輸左身家出黎吠？

連登仔以為上庭一日3500好好搵
唔知人地背後準備你個case用咗時間精力

唔夠時就出聲

手足兄弟, 我一定幫

係 手足坐幾年監都比唔上

係唔係612冇曬錢班律師就唔幫手足？

拉，詳情睇 gphone 個post

我理解係 a律師一開始跟手足case到法援批左係b律師跟
一來b律師會唔會可以好好follow到個case
2來 係手足會唔會見俾弟知跟無咁安心
依家就係整樣咁ge野 出黎
俾跟開ge律師可以支援個法援律師
而手足都可以安心d

我估你問手足應該無手足會反對

如果佢真係想助養就直頭 批唔到法援果d都有第2 律師啦

同埋都有師兄講左呢班係收緊友情價

612班律師日日仆心仆命幫幾百個成千個手足打官司叫錯
最錯就係有你班5毛

個個都捐，就係唔撚捐612 ,你收手足幾錢律師費，心撚照la仲有，保釋你點計，睇人來比！大撚把手足流忙海外，有冇幫，直接幫佢地好過

當你俾狗告
你想一個大律師幫你還是兩個大律師幫你？

協助緊幾個被告手足
其中一個被控暴動

問我
我會答
幫佢地甩到嘅
我俾十個大狀錢都肯

保釋洗唔洗錢？
過堂/堂費洗唔洗錢？
出獄支援洗唔洗錢？
兩千個比狗咬係咪你比？

有咩其他意見？課邊好？

膠化完未？

留名 聽日番工先幫拖

善用起底功能

612係冇律師架
你吠撚完未 連呢啲基本野都唔知

612法律支援

拉，睇呢個

十個大狀都唔夠一個蘇文隆

甩唔甩到, 主要係睇官
睇你抽中邊個官

仆你個街 出庭幾個鐘3500蚊

洗唔洗咁大咬

係咪你幫手足打官司？
有冇收得平啲
係嘅話我知

一樣還一樣
當全部都夠錢淨係冇錢「培養」班二線大律師
咁點？

一係你比個建設性意見
一係就收皮唔好再抹黑

咪又係叫人認罪後生個堆

爬文啦邊夠律師做哂兩千個手足case

你唔做pro bono啫

李柱銘做, 你都唔做啫

算啦

明架啦

現家講緊請多個律師係做實習 唔係真係幫到手
如果佢舊錢用黎個個都請潘煦 駱應淦 咁我多多錢都捐啦

所以要課金吸引佢地

其實唔係好明，宜家多數都認罪，有邊啲真係要打

咁你講到個有建設性嘅意見未？
未又抹黑就死啦你

你知唔知幾個鐘3500 係好平
你普通民事 離下婚果d出堂一個鐘都講緊收5,6 千

睇下法庭文字直播台
日日幾十單打緊

比較想知被告謀殺popo 同何妖 嗰2個

係612定星火 幫緊

呢個post可以知道

影響泛民大狀飯碗, 係會有多嚴重後果

鳩up
又block 得

又spin
講左其他唔得 唔代表助養係岩
你個口吻同泛民話留守議會一鳩樣

612出錢架渣

我淨係知大撚把手足打官司612幫撚左好多

一樣

都係保就業啫

大家明咪得啦

此post 5毛熱狗瘋狂出沒注意

你有方法claim完唔比狗咬洗黑錢我唔介意

咁612咪去打官司,
1個case 1 個大狀去打
唔好1個case, 1個打 + 1個training囉

係 其實自辯就夠 律師冇用的

所以分化撚根本就係出賣手足

手足又要變Condom

此post 5毛熱狗瘋狂出沒注意
請善用不推文回覆

駛唔駛撚駛下下屌老母，你都有老母生嫁，唔岩咪講到岩lor

有咁多case比你實習仲要收錢

原來係咁
真心cls

其實簡單數學題啫

依家有2000個case:
612比錢2000個大狀去打, 1人打一個case好
定係
612比錢2000個大狀去打, 再比2000個junior counsel去training好

大家自己諗

根本唔係複雜既問題

我想講
612基金run咗一年由1.6億去到得番3千萬
將來會有越黎越多既case提堂
用既錢肯定越黎越多
但係香港經濟下行落去
凍薪/減薪/裁員係會發生
喺依個背景之下
香港人係咪仲有力支持612基金
或者咁樣講
依家香港人可唔可能再捐多5千萬甚至1億落去612基金繼續打官司？
如果係否既話，你始終要面對爆煲嗰問題

屌原來你乜都唔知

手足打官司點都要幫

所以咪要諗吓

係咪應該花多一舊錢去搞training junior

定係慳住駛囉

其實件事好簡單, 駛乜搞到又五毛, 又block, 又分化, 又乜又物

泛狗淨係得咁多
同熱狗一樣垃圾

你有冇方法武力革命claim 到又唔比狗周？
冇就收皮

我就知道一D, 不過費事講了

係啦你威哂
此post 5毛熱狗瘋狂出沒注意
請善用不推文回覆

條友係完全溝通唔到

佢無生意, 無經驗拿唔到法援CASE, 要助養, 係完全明白點解

去到尾咪又係割蓆 政治潔癖

除左block 仲識啲咩
唔介意可以block 埋我

612 冇錢果陣，手足係咪唔打官司了

一係你有方法買到
冇嘅話我淨係知宜家最幫到手足

重點係助養

其實一單案件有機會有好多被告，而一個法援大律師可能需要代表同案嘅幾個被告。因為好多有心嘅junior法援唔on list, 如果案件要上區院就被告只能搵其他on list大律師。

法援律師中途接手需時消化案件，好多case被告人數多而案情複雜，每人又會有唔同證據同案情，而DOJ又好鐘意比海量嘅cctv及文件辯方睇,如果有跟開案件嘅junior幫手會好好多，被告會得到更有效率嘅幫助。

再者，本來打官司都係需時極長同埋需要錢支持嘅， 宜家仲要大把case未完，仲排緊期未正審，所以612告急係好正常，因為律政司不斷都告緊人。

此post 泛粉瘋狂出沒注意
請善用推文回覆

又係你條友

你可以討論 我就唔俾出現
民主社會

如果612突然話停計劃

佢就無保就業了

大狀係自僱
的確係緊張D既

你覺得咁樣郁咁大舊錢會冇人留意到？

你係認真討論至好

一個法援大律師可能需要代表同案嘅幾個被告
=> 以我所知, 通常就唔會咁
因為不同被告之間, 作供可能會有conflict

條屈毛黨癲到
首先612幫手足係應份
依家講緊佢啲錢係咪用得其所 有冇必要比更多錢咁樣去train班junior counsel
咁樣都叫抹黑

呢句真

二千個手足係咪覺得現有大狀做得哂？

咁已經冇問題
我認同
樓主成個post攻擊抹黑612
司馬昭之心

恐嚇我要認真討論
不安
你就認真討論
我就唔可以鳩UP
夠哂民主

如果做唔晒

就2個大狀打兩單case

而唔係2個大狀打一單case啦

你小學數學合唔合格?

‘我識人claim到幾多幾多’
呢啲唔係pr係咩

呢班人永遠諗野
唔係去點斷絕個根源
而係不斷叫人鳩做
做到爛就叫人俾錢俾錢
唔俾就係5毛

咁撚樣撥走堆錢 之後同人講冇錢做野
惡撚過光時十皮糧

收皮啦藍絲狗 仲幫惠康賣廣告

你有咩高見？分享左未？
留緊名

而家個情況，咪就係法援署話啲大狀無經驗而唔受囉

我都識人claim到盡
愈多手足坐監 612 就愈幫到手足
你唔坐監我點幫你呀

係咪又你睇得住盤數？
一陣又大量熱狗出黎咬話數目唔清

長遠要減低成本，搞青訓係唔錯嘅選擇

你如果選擇咗抗爭，有時一定嘅信任係必需；唔係叫你乜都信，但事事疑神疑鬼就必敗……希望612呢個方案可行，培養更多正義嘅律師，更希望可以種下香港重光後重建法治嘅種子，雖然而家土乾缺水

緊係要買多幾隻喇叭 搞多D文宣
咁612自然會多左錢
咁多左錢之後點
緊係撥走佢 再同人講我地冇錢喇

正常情況下係唔常見，因為有可能有conflict，但係有d case講緊20+甚至50個被告，而信得過嘅法律律師都唔係咁多，所以一個法援律師先要幫多過一個被告。旁聽下就知道宜家有時不論係唔係區域法院案件，都有咁嘅趨勢。

法援唔批, 咪612比錢囉

即係:
1個經驗大狀打法援case
1固junior counsel拿612錢去打第2單case
咪幫到2個手足, 打到兩單case

依家612話, 1+1 (training) 打1單法援case, 幫一個手足
但同時, 又話大多case無人手做?

你明唔明條小學雞數?

同一舊錢供手足去海外參軍，可以供到幾多個

去邊度參軍咁巴閉？
你做到就快啲出聲我第一個黎

笑左 叫人去法援 然後拎1600個去養第二律屍真係精彩 1600個比到幾多安家費 依家全部變律師供樓 好野

手足做野無糧出仲要入去坐

唔係以為真係幫手足下麻 咪撚傻啦 咩黃店 黃宣傳 有錢咪手足 冇錢咪當你地傻仔囉 手足加油 有坐你坐 有錢我搵🤗

食米唔知價
做依d pro bono 一向無乜肉食
低過市價請到律師都仲要屌
黃屍真係零舍19

利申：藍絲

所以更加要善用資源
1個大狀打一單case
法援批到, 就用法援錢打
法批唔批, 就612比錢打

而唔係1+1 training, 用2個大狀去搞一單

咁係counter productive

點解一條小學雞數, 係咁難明?

BNO咪英軍
法國有海外軍團
你想直接上戰場就庫爾德民兵
有外國passport報返自己國家,加拿大，美國，台灣都有軍隊

BNO 30歲前可以報士官，30歲後要interview過再考慮

連登都有post有巴打係美國海軍，庫爾德民兵

法律界內循環

參軍唔駛錢, 仲有錢收架on

英美法加, 你有當地護照都open recruit啦, 合法架嘛

on9樓主

我期待緊
終於等到師兄你嘅理性討論
我實際啲
呢個階段做到咩我就盡做
希望有人拓展到去下一個階段
加油

咁解釋到捐612有乜問題未

問撚完人答唔到就剩係識係到洗版
好低質囉

全連登得你唔係五毛

屌！

遲d可能真係發明到外循環, 雙循環

俾你推翻左港共政權
重點搵食呀大佬

當係sponsorship咁俾港籍軍人得唔得

退役後返香港做準軍事訓練，武器運用就去海外訓練

report算啦 嚴重影響人追po

呀大6c裝修黃店

佢個方案就係 法援唔批 612 比錢打
法援批 但唔係批俾跟開個律師的話
就用低於市價請番果個律師俾佢可以幫個法援律師follow個case 同埋令手足更安心

有幾難明

你出post屌之前 去問下 批左法援果班手足支唔支持呢個方案 定係都覺得第2個律師多餘 浪費錢啦

根本佢係最阻礙理性討論

發神經

突破盲腸

手足可以唔要ga

大家一齊投訢佢惡意洗版

咁又話2000個case唔夠人做?

小學雞數學, 要唔要問吓村民?

屌

搞革命仲要攞個算盤出黎計市價同革命價
香港人真係資本主義自由市場最堅固既堡壘

實要架

基金錢嚟

但個基金會更快用盡

用盡後, 後來既手足點呢？

一d手足比一d手足更平等更幸運
動物農莊2.0

求下你不推文
熱狗又有得咬

咁要教育d手足唔好要

啱，所以我認同搞勇武基金資助有心行呢條路嘅人去海外接受正式軍事訓練

因為你真係
此post 5毛熱狗瘋狂出沒注意
請善用不推文回覆

sor

要比$做並非必不可少的 training
仲要話：我個training 收平咗啦

分化完未？
此post 5毛熱狗瘋狂出沒注意
請善用不推文回覆

因為班律師有腦，唔收錢叫唔到佢地做野。
相反上庭嗰班，免費勞工，以唔收錢示威為榮。

Btw, 咁多泛民議員「延任」

想問下佢地自己捐左幾多錢？

不如教育吓大狀慳D洗？

同意呀，我只不過係講出宜家已經有d係一個法援代表幾個被告嘅個案所以明白點解有時要1+1啫

改名未呀柒頭 大字特別威？

係唔夠人做
但果批 唔俾法援接納的 你調佢去幫其他手足 都係批唔到法援 咁有咩意義
如果真心想助養就612 出錢果批都請第2 律師啦
佢本身目的就係想個case轉俾法援果邊都有更好follow但無將主目的詳講 反而去講左俾經驗班後生姐
你話值唔值 俾人告 而用緊法援律師果班足手一定會話值

睇真啲又係波台狗
今日輸幾多？

批唔到法援, 咪612比錢囉

法援唔批, 係咪全部人企係度呀?

其實有多難明白?

咁你係咩？
超市狗？

你去惠康用Yuu儲左幾多分？

佢依家批唔到果班咪612 出錢囉
依家有無批唔到依612 無出錢先

同隔離光時p小姐單野差唔多
又係spin到去份cv值唔值 市價應該出幾多
我真係笑到仆街
想知掟汽油彈市價幾多 打差佬市價幾多 入去坐十年暴動市價幾多
搞革命搞社運原來有市價
香港人真係世界第一

畀人感覺就係助養班律師，錢散得快，又要籌旗。咁搞落去，肯捐款的人怕且越來越少

多撚餘啦 人地拋個身出黎而家衰左
想搵個律師幫下手
班撚樣又話要交租要出糧比人要食飯又話市價幾多幾多而家收平你
我屌你老母我係手足既話真係心寒

屌你原來隻隻都波台狗

講真我以前真係諗住義務律師出返幾百蚊車馬費就算
真係好天真好傻

唔捐款咪即係見死不救

義務律師有兩班人:
有一班真係一蚊都唔收
另一班係第一個鐘唔收

咁都捐得落手不如買贖罪卷啦

因為大家都要供樓, 同開飯
明既...

推

間唔時入波台望下D POST入面回覆果d user 真係幾好
睇個POST果陣硬係覺得D名咁熟口面 有D奇形怪狀既FEEL
望真D D名

岩呀 世界歷史有幾多次係有飯開個陣成功革命到？
等囉 得到一百蚊斤米個陣再算

兩隻藍絲狗 又惠康又KFC喺到圍爐

垃圾樓主

叻仔呀 識計數
不如計埋掟汽油彈 打差佬 坐監安家費呢d市價幾多

你今日捐咗未？

我做咗百幾個legal visit一蚊都無收，好多人都係，係某間律師行先會連legal visit都claim 612.

佢地唔回你

完全無做過，同跟人做過幾單，表現差好遠

無經驗輸咗係咪你代手足去坐？唔係就收皮啦

Training 個班唔可以pro bono咩
成本價都要千五個？

寧願要熟手Legal executive幫手仲好
根本係業界輸送利益

試下去in工話想學野一定比人屌到仆街

有國安法仲玩司法制度 是咪on9

呢一行不嬲去train都係接近無錢,頂盡係出車馬費
呢個計劃係比一班學神去出糧

呢個就係問題
同埋樓上都有人爆,部分大律師操守唔好咩都cliam爆612

成舊野個assumption係要繼續有手足被捕
永續抗爭以大律師訓練年期開始計
成件事惡意好重 兩年內冇抗爭咁又點樣計 光復左又點計
連exit plan都冇既野 我真係唔撚會捐

好小可可以咁多五毛圍爐

其實呢單新聞只係兩個月之前
點解可以咁多人唔記得

同時也讓更多年輕律師累積經驗，應付未來之需

未來? 點解我睇到嘅未來同佢地差咁遠

2016年前有幾多件暴動案俾年輕大律師儲經驗？全香港有豐富為暴動抗辯經驗既大狀來來去去都係蔡維邦、駱應淦、劉偉聰同潘熙幾個人，法援處將個聘用標註設到天咁高，被控暴動而希望經法援支付費用既人根本完全沒有選擇律師的自由！不要盲目相信政府既推搪理由！

人血漫頭

年輕律師都係手足，快D捐啦，捐多D，抽乜撚螞蟻啫

大家冷靜啲
不如拎612份財務報表逐項睇啦

如果真係拎經驗，叫佢地貼錢上庭囉

2099人被捕，當中有806位被告
其實除咗法律支出外
緊急經濟支援 / 撫恤金用咗2千幾萬
人權維護支援用咗3百幾萬
工作簡報有列出基金資助項目
以下係其中20項（共26項）

不過究竟每項資助咗幾多就無列出了

依家其中一個大問題係唔夠黃底嘅刑事案大狀去接社運case啊 結果搞到有手足用法援請咗隻輔狗奶共大狀代表佢 仲水個手足亂鳩咁認罪 連個釘官都出聲話咁都認罪係有問題啊

點解藍底大狀有得接社運case 就係因為依家唔夠黃底嘅刑事大狀
法援要求受委聘嘅大狀要有指定年期嘅區院出庭經驗先會批 新入行5年內果批黃底大狀就無用武之地
結果搞到手足申請法援無黃底大狀可以揀要揀藍底大狀代表佢 前排先有單手足用法援搵咗隻輔狗藍底大狀幫佢 結果就水鳩佢鳩認晒啲完全唔關事嘅罪 連個官都出聲話唔隻辯方律師有問題

呢度連燈
我地手足比機會班律師學野
仲要收錢?合理嗎?

屌 你Second黎炸wo
講得白D 即係食下花生 行行企企

咁你612咪比錢個黃底大狀幫手足打囉
手足唔用法援囉

一係你個黃底大狀就做pro bono

藍底大狀當年魚革又代表過手足, 有經驗打暴動咩？

唔好MISLEAD啦
法援係睇夠唔夠刑事案經驗
你BAR個practice area都唔係老謀、老強、暴動, 分到咁細啦

咁國安法全港無人打過, 就唔駛有法援批到？

其實BAR學師/實習時 (做pupil時)
傳統上都係無錢收
因為係跟師傳學嘢

後來先至話要津貼

收錢學嘢,
612基金係持續進修基金嚟?

你要學嘢, 咪做pro bono囉
612基金慳住駛, 唔係對手足最大利益咩?

respect

我真係好想問吓，《逆權大狀》片尾盧武鉉社運被拉上庭
釜山市99個律師一齊上庭做辯護團, 係咪同盧武鉉講, 我收平咗你，我係義務？

係咪咁？

吳靄儀不如睇吓《逆權大狀》, 學吓南韓法律界社運抗爭史, 先再J「當我們寫下香港法治的奮鬥史時，他們和所有默默捐助的香港人不會被遺忘」啦

屌你老母樓主都係D垃圾五毛嚟

助養律師不如直接助養手足好過

打乜鳩，個裁判官都係佢地人將啲錢用係有用嘅地方

五毛閪

衝入黎話pr分化

咁都負皮多過正皮
不如叫手足直接排隊入集中營算啦

又唔想捐錢請律師，又唔肯劫獄求手足，淨係叫手足喺入面坐多幾年等革命成功，到底邊個當手足係condom

你話律師唔應該收錢，咁黃店係咪都唔應該收？ 咁唔好叫黃色經濟圈啦，慈善圈咪算

咁你咪唔好話自己叫義務律師囉
人哋啲黃店會唔會話自己要義務餐廳？ 你又要叫義務又要收錢 收完錢之後呢你又係叫佢攞返政府法援 然後又話唔夠人攞一千五百萬去咩培育律師 咁不如你畀錢我啦我攞1500萬去整二餸飯 唔收錢 夠手足食幾年

人地革命用錢買武器，香港人革命用錢請多個律師

到時手足都坐哂監，無手足黎食，食幾多年都得啦

嘩.....收3500蚊 人地法援半日3600
人血呀

你講到個一千五百萬比左班律師手足就唔會坐咁大佬 班手足都係用法援打嫁炸

「累積經驗，以備將來之需」
真係有少少「銀」眼
暫時嚟講，全香港都無嘅未來
點解佢地會有

再講難聽啲
依刻判咗嘅案無論結果
都可以再入鳩手足黨安法
體制內求全係唔會有出路

由頭到尾都係行內利益 哈哈哈哈

答你嗰個真係有啲噁心
答唔到咪答唔到
係鳩都要覆
原來提出問題就係毛

而家就係 手足申請法援搵自己跟開嘅黃律師
但係case 太多 唔夠黃律師 同埋法援署講咩唔夠經驗ban咗部份黃律師
所以手足開審個陣就要臨急臨忙換律師
worst case係有手足上到庭就被法援派嘅輔狗律師玩死

所以嗰個所謂第二大律師
其實就係畀個班本身跟開嘅黃律師 可以跟到尾
起碼手足喺法院會有一個信得過嘅人

我自己睇法就係 本意係好
係唔係呃錢其實係睇佢實際點做
係個個手足人人有份 定係真係有需要【好似上面個情況】先assign
歸根究底其實就係講你信唔信612班人

因為私了同裝修絕對係本土/獨派鬼先做既低等行徑，我地泛民612只幫真正同路人

幾千個鐘嘅cctv 你估下係邊個睇？

永續律師費

唔⋯做義務律師果然好搵，你一定要去做，OK？

你都ON9既 本身就係無SECOND都要做既工作黎嫁啦

可能係我on9
但我真係唔夠時間睇幾千個鐘cctv

係啊 無請SECOND既CASE 全部無睇CCTV就上庭

係咪做返本職工作既黃圈就可以得到rewards出糧
犯法犧牲個班就係爛頭卒
點解唔可以大家一齊同甘共苦唔收錢
點解前線手足就要犧牲一切
後面支援既律師收平d就得
點解社運仲要分階級

黃色經濟圈同義務律師根本兩會事
律師既黃色經濟圈應該係有黃公司請佢打商業上既case比錢佢賺
應該係有人普通民事上既case搵佢地打

唔係有手足係運動期間衰左幫佢打官司都要收錢呀屌你老母

以你個logic 龍門當年送飯入poly係咪要收返成本價10個
屌你老母 比人滾到上心口仲柒下柒下

612無支援???

唔該屌612班人收收皮先,每一次我食599G同被捕,班律師睇到live就會即刻自己趕嚟警署,有時甚至仲快過我屋企人到,記得我上次上庭,都即刻有律師即刻支援我同我屋企人,仲要一蚊都無收過我,所以612基金有冇支援到手足我好清楚

「當我們寫下香港法治的奮鬥史時，他們和所有默默捐助的香港人不會被遺忘」
又幾過癮！

睇gphone講乜啦

當交稅

有班人係不斷唱淡
憑自己感覺去做 唔好信連登仔講的野

30年前好多暴動case?

如果612可以再詳細少少
列埋每項資助額
會更加理想
況且可以寫得出嚟
應該無風險唔使保密啦

年輕大律師都要月入10萬

法治已死 搵班演員做咪得囉

開名啦屌

點解班泛民議員唔捐佢地非法臨時立法會2.0份糧幫612？

正宗人血饅頭就係呢d.